import {YesNoItem} from "../../utils/types";

export function getYesNoBase(): YesNoItem[] {
  return [{
    "title": "Человек со спичкой",
    "question": "Голый человек был найден мертвым посреди поля. В его руке была сгоревшая спичка. Что произошло и как он сюда попал?",
    "answer": "Человек летел вместе со своим другом на воздушном шаре. Воздушный шар начал падать и чтобы сделать его легче, они выкинули все вещи, в том числе всю свою одежду. Этого было недостаточно и они решили, что один из них должен прыгнуть для спасения другого. Они договорились тянуть спичку: кому выпадет сгоревшая спичка, тому придется прыгать. Этому человеку попалась сгоревшая спичка и он прыгнул, как они и договаривались."
  }, {
    "title": "Последнее такси",
    "question": "Эльдар сидел и читал газету, когда услышал шум. Когда он понял что произошло, он очень пожалел, что не поймал такси вовремя. Вскоре он покончил с собой.",
    "answer": "Эльдар был разорен. Он был коллекционером масштабных моделей такси (уменьшенные копии автомобилей), и чтобы решить свои денежные проблемы он хотел продать самый дорогой экземпляр коллекции. Он почистил его и опрометчиво поставил на край стола. Во время чтения газеты он задел стол ногой, из-за чего такси скатилось со стола и упало на пол, разбившись. Другие экземпляры коллекции не были достаточно дорогими."
  }, {
    "title": "Открытая дверь",
    "question": "Григорий проснулся рано утром и удивился, что дверь была открыта. Как только он перешел порог — его голова была оторвана.",
    "answer": "Григорий был попугаем и жил в клетке несколько месяцев. Кот Борис всё это время ждал возможности поймать его и съесть. Как-то раз хозяева забыли закрыть клетку на ночь. На утро произошла трагедия."
  }, {
    "title": "Случайный случай",
    "question": "Водитель стал причиной несчастного случая, врезавшись в мотоцикл во время своего неожиданного поворота на перекрестке. Но когда полицейский приехал, был арестован другой человек. Водитель был освобожден.",
    "answer": "Водитель был на уроке вождения со своим инструктором, который указал ему сделать неверный поворот, во время которого водитель врезался в ехавший мотоцикл. Полиция посчитала виновным инструктора и арестовала его, а водителя отпустила."
  }, {
    "title": "Темень",
    "question": "Маргарита была на работе и спускалась по лестнице, когда внезапно потемнело. В этот момент она поняла, что её муж при смерти.",
    "answer": "Маргарита работала электриком в больнице и знала, что аварийные генераторы  не работают. Недавно её мужа сбила машина и он лежал в этой больнице с аппаратурой, поддерживающей его жизнь. Когда потемнело, Маргарита  поняла, что её муж скоро задохнется, т.к. не в состоянии дышать самостоятельно."
  }, {
    "title": "Только не сейчас!",
    "question": "Катя была дома, грустила, сидела возле раскрытого окна и смотрела на улицу. В какой момент она выпрыгнула из него. Сразу после этого она услышала, что телефон зазвонил и пожалела о прыжке.",
    "answer": "Это произошло после ядерной катастрофы. Спустя две недели Катя думала, что больше никто не остался в живых. Услышав телефонный звонок она поняла, что была не одна, но было слишком поздно."
  }, {
    "title": "Свидетель похищения",
    "question": "Бизнесмен стал свидетелем похищения. Однако, когда он сообщил в полицию — ему не поверили.",
    "answer": "Бизнесмен только что вышел от стоматолога и не мог разборчиво разговаривать. После анестезии его рот плохо двигался. Полицейский подумал, что он напился и не поверил ему. "
  }, {
    "title": "Нераскрытый грабеж",
    "question": "Парень зашел в аптеку и покинул её с деньгами из кассы. Хозяйка аптеки позвонила в полицию и этого парня увез полицейский, а еще через некоторое время ей вернули деньги. Этим же вечером три человека пришли в полицейский участок и сообщили о краже.",
    "answer": "Парень был сыном хозяйки аптеки. Его машину угнали и у него был важный экзамен в этот день. Он зашел в аптеку, чтобы попросить у мамы денег на такси. Мама дала ему денег, а также попросила по телефону своего мужа, который работал в полиции, подвести сына. Он подвез, а т.к. деньги сыну уже не были нужны, он отдал их отцу, а тот отвез их обратно маме. Вечером вся семья пошла в участок, чтобы сообщить об угоне машины."
  }, {
    "title": "Двое побежденных",
    "question": "Двое мужчин избивали друг друга, но потом внезапно одновременно упали на пол.",
    "answer": "Дочь одного из этих боксеров похитили и угрожают убить, если её отец выиграет бой. Отец не пытался выиграть, но в конце боя его оппонент упал в обморок. Чтобы не выиграть бой — отец тут же бросился на пол."
  }, {
    "title": "Смерть под зонтом",
    "question": "Пара нашла труп на пляже под зонтом с ножом на спине. Следов насилия не было, в том числе не было следов крови. Вскрытие показало, что это была естественная смерть.",
    "answer": "Мужчина, у которого была татуировка ножа на спине, умер от сердечного приступа."
  }, {
    "title": "Время спать",
    "question": "Маша смотрела кино. Внезапно она услышала серию взрывов и крики людей. Потом наступила тишина. Она выключила телевизор и пошла спать.",
    "answer": "Это была новогодняя ночь. Маша ждала, пока закончится салют, чтобы пойти спать."
  }, {
    "title": "Побег",
    "question": "Михаил был в тюрьме. В один день он пообедал, затем навестил тюремный двор ненадолго, а потом пошел в библиотеку. В сумерках, вне досягаемости камер наблюдения, он переоделся. Затем он беспрепятственно вышел из тюрьмы.",
    "answer": "Михаил работал садовником в этой тюрьме."
  }, {
    "title": "Беспокойный сон",
    "question": "Виталий пришел домой уставшим. Он зашел в свою комнату и выключил свет, чтобы лечь спать. Через некоторое время, почувствовав тревогу, он включил свет и осмотрел всё вокруг. Затем он выключил свет обратно и снова попытался уснуть. Так было несколько раз, прежде чем он посмотрел под свою кровать и обнаружил там труп.",
    "answer": "Когда Виталий вошел в квартиру в ней был вор, который спрятался под кроватью. Вор перепугался и не смог справится с усиливающимся напряжением, в результате чего у него произошел сердечный приступ и он умер. В конце концов Виталий понял, что не мог спокойно спать из-за тиканья часов на руке вора."
  }, {
    "title": "Врачи не помогли",
    "question": "Дима пошел в поликлинику за результатами прошлых анализов. Результаты не показывали никаких проблем со здоровьем. Однако, он совершил самоубийство вскоре после визита.",
    "answer": "Дима знал что его жена изменяет ему, но он знал лишь имя любовника. Жена клялась ему, что никакого любовника нет. Но получив результаты анализов он увидел там имя врача, совпадавшего с именем любовника. Он понял, что жена изменяет ему с врачом и не смог справиться с этим."
  }, {
    "title": "Брызги",
    "question": "Борис плыл на парусной лодке, когда его часы упали в воду. Он был опытным дайвером, однако он так и не смог достать часы.",
    "answer": "Борис плыл по мертвому морю. Из-за высокой концентрации соли он не смог нырнуть достаточно глубоко, чтобы дотянуться до часов."
  }, {
    "title": "Мясо альбатроса",
    "question": "Слепой человек заходит в ресторан и заказывает мясо альбатроса. Поужинав, он выходит из ресторана, достает пистолет и стреляет себе в голову.",
    "answer": "Несколько лет назад слепой человек потерпел кораблекрушение и попал с женой и другом на необитаемый остров. Несколько дней они голодали, затем жена и друг ушли на поиски пищи. Друг вернулся один и сказал, что жена, должно быть, заблудилась и вернется позже. Зато, по его словам, ему удалось наловить альбатросов. Жена так и не вернулась, а следующие несколько дней друг кормил слепого парня «мясом альбатроса». Попробовав настоящее мясо альбатроса, человек понял, что ел собственную жену, убитую его другом."
  }, {
    "title": "Догнал",
    "question": "Из здания выбежал Тони с двумя сумками в руках. Вслед за ним побежал ещё один человек, кричал и размахивал ножами.",
    "answer": "Тони делал покупки в магазине, он потратил много денег, поэтому на кассе ему вручили подарок: комплект кухонных ножей. Тони так спешил на работу , что побежал к машине, забыв о подарке. Кассир заметил это и побежал за Тони, чтобы отдать подарок."
  }, {
    "title": "Священная смерть",
    "question": "Сёма умер, когда священник перестал говорить.",
    "answer": "Шестилетний мальчик принёс на литургию своего хомячка Сёму. Когда священник выступал перед прихожанами, хомяк сбежал и поднялся к алтарю. Когда священник закончил говорить он направился к своему креслу, но не увидел хомяка и раздавил его."
  }, {
    "title": "Прогулка",
    "question": "Тяжело дыша, мужчина вышел из квартиры, закрыл за собой дверь и быстро пошёл в низ по лестнице. Через два квартала он зашёл в другой дом и вздохнул с облегчением.",
    "answer": "Мужчина переселялся в другую квартиру. Когда он донёс последние коробки, то вздохнул с облегчением."
  }, {
    "title": "Спущенное колесо",
    "question": "Мужчина собрался ехать на работу на автомобиле, но обнаружил, что одна из шин спущена. Ничего не предпринимая, он сел в машину и проехал 20 километров до работы, а затем обратно до дома, без малейших затруднений. Как ему это удалось?",
    "answer": "Шина была спущена на запасном колесе, которое лежало в багажнике."
  }, {
    "title": "Нашествие котов",
    "question": "Один человек уехал в отпуск и попросил друга присмотреть за котом. Через неделю в квартире бегали уже 8 взрослых котов.",
    "answer": "На следующий день кот убежал, и другу пришлось дать объявление о пропаже. Поскольку он сам еще не очень хорошо знал кота, ему пришлось оставлять у себя всех похожих котов, которых ему приносили. И ждать приезда друга, который должен был опознать своего питомца."
  }, {
    "title": "Богачи",
    "question": "Мужчина и женщина поженились и после свадьбы забросили все свои дела, и только развлекались. В итоге через три года они стали миллионерами.",
    "answer": "До свадьбы они были миллиардерами. Но за три года промотали часть состояния и стали миллионерами."
  }, {
    "title": "Случай в баре",
    "question": "Мужчина заходит в бар и просит стакан воды, бармен внезапно достает ружье и направляет на мужчину. Мужчина говорит «спасибо» и уходит.",
    "answer": "Человек мучился от икоты и зашел в ближайший бар выпить воды. Бармен понял, в чем его проблема, и применил испытанное средство — напугать икающего человека. Способ сработал и мужчина поблагодарил его."
  }, {
    "title": "Повешенный",
    "question": "Джон с собакой гуляли по заснеженному полю. Когда они подошли к одиноко стоящему дереву, они увидели труп висящего на дереве человека. Он умер накануне вечером от удушения, но вокруг не было никаких следов, кроме следов Джона и его собаки.",
    "answer": "Человек был парашютистом. Его парашют запутался и зацепился за ветки деревьев."
  }, {
    "title": "По шпалам",
    "question": "Человек шел по рельсам и вдруг, увидел, что навстречу ему едет поезд. Тогда он побежал со всех ног навстречу приближающемуся поезду.",
    "answer": "Человек находился в тоннеле и, чтобы спастись, был вынужден бежать по путям навстречу поезду. Когда тоннель кончился, он смог спрыгнуть с рельсов в сторону. И благодаря этому остался жив."
  }, {
    "title": "Погоня",
    "question": "Бежит человек, за ним бежит толпа. Человек кричит преследователям «не видать вам золота», и начинает стрелять. Наблюдающие за происходящим ликуют.",
    "answer": "Так проходили соревнования по биатлону."
  }, {
    "title": "Измена",
    "question": "Муж возвращается из командировки, звонит в дверь, ему открывает жена. Он тут же набрасывается на неё с обвинениями в измене.",
    "answer": "По дороге домой муж заехал к приятелю. Дверь приятельской квартиры ему открыла его собственная полуодетая жена."
  }, {
    "title": "Смертельный выстрел",
    "question": "Охотник прицелился и выстрелил. Через несколько секунд он понял, что совершил ужасную ошибку. Через пару минут он был мертв.",
    "answer": "Он охотился в заснеженных горах. Выстрел спровоцировал лавину, которой накрыло охотника. Он умер от удушения."
  }, {
    "title": "Наживка",
    "question": "Посреди океана стоит комфортабельная яхта, а рядом с нею плавает шесть трупов.",
    "answer": "Хозяева этой яхты попрыгали в воду с борта, забыв опустить лестницу. В результате они не смогли подняться обратно на борт и умерли от переохлаждения в воде."
  }, {
    "title": "Живодёр",
    "question": "Человек получил посылку, в которой лежала мертвая мышь. Он сообщил об этом в полицию, и отправителя посылки привлекли к суду за мошенничество.",
    "answer": "Отправитель должен был выслать драгоценности. Он надеялся, что мышь прогрызет дыру и убежит, а почту удастся обвинить в потере."
  }, {
    "title": "Личное пространство",
    "question": "Полиция Венесуэлы несколько раз пыталась арестовать известного бандита. Они знали, где он живет. Иногда, получив ордер на его арест, они отправлялись к нему домой. Как только они входили в дом, он запирался в спальне. Полицейским ничего не оставалось делать, кроме как уйти ни с чем.",
    "answer": "Его дом стоял на границе Венесуэлы и Колумбии. Хотя входная дверь и полдома были расположены на территории Венесуэлы, спальня была расположена на территории Колумбии. Венесуэльская полиция не имела юрисдикции в Колумбии, поэтому полицейские не могли его арестовать, пока он находился в спальне."
  }, {
    "title": "Аквамен",
    "question": "Мертвый человек найден у себя дома лежащим в луже из воды и крови. Что произошло?",
    "answer": "Самоубийца выбрал очень нестандартный способ свести счеты с жизнью: он бил себя по голове большой сосулькой до тех пор, пока не раскроил себе череп. После его смерти сосулька растаяла."
  }, {
    "title": "Укололся",
    "question": "Мужчина идёт по пустыне, вдруг видит кактус, а на нём пустой лист бумаги. Он ложится и умирает.",
    "answer": "Это была его же метка, которую он оставил, когда бродил по пустыне. Увидев её, он понял, что окончательно заблудился."
  }, {
    "title": "Туфля",
    "question": "Перед сном женщина спрятала свою туфлю в сейф. Зачем?",
    "answer": "Эта женщина работает стюардессой в самолёте. В гостинице перед сном она кладёт свои документы в сейф, а чтобы их на утро не забыть, кладёт в месте с документами одну свою туфлю."
  }, {
    "title": "Здоровая рука",
    "question": "Почему совершенно здоровая молодая девушка надела гипс себе на руку, которая не была повреждена?",
    "answer": "Молодая девушка надела гипс на здоровую руку перед устным экзаменом по французскому языку. Она (верно) предположила, что экзаменатор спросит её о том, как же она травмировала руку. И она пришла на экзамен, подготовившись именно к этому вопросу."
  }, {
    "title": "Разговор",
    "question": "Женщина разговаривает, при этом она расстроена. Никто не может ее понять, но мужчина специально снимает её на видеокамеру. Зачем?",
    "answer": "Женщине было 87 лет. Язык, на котором она говорила, вымирал, и, более того, она была последним его носителем. На пленку ее снимал академик, который пытался запечатлеть этот язык прежде, чем он окажется потерянным навсегда. Это происходило реально: доктор Давид Долби снимал последнюю женщину, говорившую на африканском языке Бикья в 1986 году."
  }, {
    "title": "Чисто выбритые",
    "question": "Почему Александр Македонский приказал своим воинам побриться?",
    "answer": "Бородатых мужчин можно было схватить за бороду в рукопашном бою."
  }, {
    "title": "Страдающие",
    "question": "Когда Саши смотрели телевизор, им было не так страшно. Но увидя страдания Антонов, Саши осознали, что что-то действительно не так.",
    "answer": "Это был эксперимент с детьми, когда им берут кровь, который показал, что им намного больнее, когда рядом стоят родители и их успокаивают, чем когда они смотрят телевизор."
  }, {
    "title": "Убийца",
    "question": "Коля захлопал в ладоши, и все другие, находящиеся в комнате, погибли. Что произошло?",
    "answer": "Коля истреблял комаров."
  }, {
    "title": "Груша в бутылке",
    "question": "Всем известно, что есть способ поместить в бутылку модель корабля. Но как поместить в бутылку спелую грушу, не повредив грушу и бутылку?",
    "answer": "Груша выращивается в бутылке, которую привязывают к ветке вскоре после того, как плод завяжется."
  }, {
    "title": "Деревенский дурачок",
    "question": "Люди, приезжавшие в живописную горную деревушку, часто удивлялись местному дурачку. Когда ему предлагали выбор между блестящей 50-центовой монетой и мятой пятидолларовой купюрой, он всегда выбирал монету, хотя она стоит вдесятеро меньше купюры. Почему он никогда не выбирал купюру?",
    "answer": "«Дурачок» был не так глуп: он понимал, что, пока он будет выбирать 50-центовую монету, люди будут предлагать ему выбор, а если он выберет пятидолларовую купюру, предложения выбора прекратятся, и он не будет получать ничего."
  }, {
    "title": "Пожар на острове",
    "question": "Человек находится на острове длиной полтора километра и шириной около 90 метров. Из-за долгой засухи трава и кусты на острове сильно пересохли. Внезапно на одном конце острова возник пожар, и сильный ветер погнал огонь в сторону человека. Спастись в море человек не мог, так как в море было множество акул. Отлогих берегов без растительности на острове нет, берега представляют собой отвесные утесы. Как человеку спастись от огня?",
    "answer": "Человеку нужно зажечь огонь на подветренной от себя стороне и немного отойти навстречу главному пожару. Ветер погонит огонь к подветренному концу острова. Когда этот участок выгорит, человек сможет вернуться на него и спокойно ждать, пока основной пожар дойдет до этого участка и погаснет, так как гореть будет нечему."
  }, {
    "title": "Выкуп в будке",
    "question": "У богатого человека похитили сына. Похититель потребовал, чтобы он принес принадлежащий ему дорогой бриллиант в телефонную будку, стоящую в середине городского парка. Полицейские в штатском окружили парк, намереваясь схватить преступника или его посредника. Отец похищенного ребенка пришел к телефонной будке и выполнил все указания похитителей, но полиция не смогла ни помешать хитрому преступнику вынести алмаз из парка, ни схватить негодяя. Что он сделал?",
    "answer": "Это реальный случай, произошедший на Тайване. Когда отец пришел к телефонной будке, он нашел там почтового голубя в клетке. К нему была привязана записка, в которой говорилось, что бриллиант нужно положить в маленький мешочек, закрепленный на шее голубя, и выпустить голубя из клетки. Когда он сделал это, голубь полетел через весь город в свою голубятню, и полиция не смогла проследить за ним."
  }, {
    "title": "Класс отличников",
    "question": "Инспектор, проверявший некую школу, заметил, что, когда бы учитель ни задал классу вопрос, в ответ тянули руки все ученики. Более того, хотя учитель каждый раз выбирал другого ученика, ответ всегда бывал правильным. Как это получалось?",
    "answer": "Учитель сказал ученикам, чтобы они вызывались отвечать независимо от того, знают ответ или не знают. Но те, кто знает ответ, должны поднимать правую руку, а те, кто не знает, — левую. Учитель каждый раз выбирал другого ученика, но всегда того, кто поднимал правую руку."
  }, {
    "title": "Как обыграть Ника Фалдо?",
    "question": "Некий человек вызвал на соревнование чемпиона по гольфу Ника Фалдо, поставив условием, что сам выберет время и место проведения игры. Ник принял это условие, и вызвавший легко выиграл у него. Почему?",
    "answer": "Вызвавший был слепым и назначил соревнование на полночь в безлунную ночь. Ему темнота совсем не мешала. (Слепые действительно участвуют в соревнованиях по гольфу, пользуясь указаниями зрячих о том, где находится мяч и лунка.) Чемпиону же было сложно играть в непривычных условиях."
  }, {
    "title": "Ремни безопасности",
    "question": "В больницу Сент-Джеймс направляли всех пострадавших в результате несчастных случаев в городе. Больше всего было водителей и пассажиров, пострадавших в ДТП. Чтобы уменьшить их число, городские власти сделали обязательным пользование ремнями безопасности. Водители и пассажиры стали пристегивать эти ремни, но число ДТП осталось неизменным, а число пострадавших в них людей, которые поступали в больницу, даже увеличилось. Почему?",
    "answer": "Пользование ремнями безопасности уменьшило число погибающих при ДТП. Многие люди, которые без ремня безопасности погибли бы (и попали бы в морги), оставались в живых, но получали травмы, и им требовалось лечение. Поэтому число попадающих в больницу стало больше."
  }, {
    "title": "Койки для здоровых",
    "question": "Директор больницы подтвердил, что многие принятые в его больницу люди не были больными, но им были оказаны медицинские услуги. Почему?",
    "answer": "Эта больница была родильным домом, в который принимали беременных женщин."
  }, {
    "title": "Гренландия",
    "question": "Гренландия - огромный остров, покрытый снегом и льдом. Почему человек, открывший этот остров, назвал его Гренландией, т. е. Зеленой страной?",
    "answer": "Гренландию открыл примерно в 982 г. скандинавский ярл Эрик Рыжий. Он стремился побудить людей селиться там и поэтому назвал страну Гренландией, так как это название могло привлечь их (на англ. языке greenland — «зеленая земля»). Это один из ранних примеров сознательной дезинформации."
  }, {
    "title": "Ужасный чердак",
    "question": "Родители требовали от маленькой дочери, чтобы она не смела открывать дверь чердака, не то она увидит то, что ей нельзя видеть. Однажды, когда родителей не было дома, она все же открыла эту дверь. Что она увидела?",
    "answer": "Открыв дверь чердака, девочка увидела гостиную, а за ее окнами сад. Она никогда не видела этого, потому что родители всю жизнь держали ее на чердаке. (Это действительно задача на разностороннее мышление, поскольку почти все молчаливо подразумевают, что тот, кто открывает дверь чердака, открывает ее снаружи.)"
  }, {
    "title": "Ядовитый пунш",
    "question": "Человек пришел на вечеринку и выпил немного пунша. Ушел он рано. Все участники вечеринки, которые пили пунш после него, умерли от отравления. Почему не умер он?",
    "answer": "Яд содержался в кусочках льда, которые были положены в пунш. Первый человек выпил пунш, когда лед еще не растаял и достаточное количество яда не попало в пунш. Постепенно лед растаял, и яд смешался с пуншем."
  }, {
    "title": "Незнакомец в машине",
    "question": "Муж и жена спешно ехали из пригорода в город, но в их машине кончился бензин. Муж оставил жену в машине, наказав ей держать окна закрытыми, а двери запертыми. Когда он вернулся, окна так и были закрытыми, а двери запертыми, но его жена в машине была мертва, а рядом с ней в машине находился некто. Машина не была ни взломана, ни повреждена, и у нее не было ни откидного верха, ни задней двери. Попасть внутрь нее можно было только через двери. Кто же был этот незнакомец, и почему жена умерла?",
    "answer": "Женщина умерла при родах, и незнакомцем был ее новорожденный сын."
  }, {
    "title": "Прыжок с 6 этажа",
    "question": "Женщина cпрыгивает с подоконника на 6 этаже, однако ничуть не увечит себя.",
    "answer": "Она намеревалась совершить суицид, но поменяла свое решение в последнюю секунду и прыгнула обратно в квартиру."
  }, {
    "title": "Преждевременная смерть",
    "question": "Мужчина, рассчитывающий умереть через несколько дней, уходит на тот свет раньше, чем он ожидал.",
    "answer": "Мужчина был очень болен и решил стать донором органов для одного богатого человека. Но поскольку сын богача хотел получить наследство своего отца, он отравил донора, чтобы предотвратить пересадку органов."
  }, {
    "title": "Свет",
    "question": "Роджер видит свет и впадает в ступор. Вскоре после этого он умирает.",
    "answer": "Роджер был кроликом, который сбежал из дома своих хозяев. Он перебегал проезжую часть, когда фары проезжающей мимо машины его ослепили. Водитель не заметил Роджера и задавил его."
  }, {
    "title": "Последний ужин",
    "question": "Женщина планирует убить своего мужа во время ужина. Однако совершает самоубийство, готовя этот ужин.",
    "answer": "Она планировала убить своего мужа, добавив в его еду пилюли с ядом, которые она хранила в своей сумочке. Когда она пошла забрать эти таблетки, обнаружила, что их нет на месте и что ее сын проглотил их, приняв за конфеты. Не перенеся этого горя, она покончила с собой."
  }, {
    "title": "Окно",
    "question": "Женщина смотрит в окно и видит человека с ножом в руке. Но ее убивают до того, как она успевает вызвать полицию. Что произошло?",
    "answer": "На самом деле она увидела отражение убийцы в стекле, он уже был внутри дома — позади нее."
  }, {
    "title": "Кричи, детка, кричи",
    "question": "Синди убивают прямо в толпе людей. Но никто не слышит ее криков.",
    "answer": "Синди была в кинотеатре на фильме ужасов. Началась страшная сцена, и пока все зрители кричали, убийца - сидевший позади жертвы - и совершил преступление."
  }, {
    "title": "Сладких снов",
    "question": "Матвей продолжает читать историю перед сном своему сыну несмотря на отсутствие света.",
    "answer": "Матвей слеп и обычно читает на ночь своему сыну книжки с шрифтом Брайля. В ту ночь отключили электричество, но он продолжил читать рассказ."
  }, {
    "title": "Унесенные ветром",
    "question": "Если бы ветер не дул так сильно той ночью, Анжела до сих пор была бы жива.",
    "answer": "Поскольку было очень ветрено, Анжела решила запустить своего воздушного змея. В полумраке она не могла заметить вышку электропередач. Когда змей запутался в проводах, она попыталась распутать его - и ее убило электрическим током."
  }, {
    "title": "Соль",
    "question": "Из-за курсантов военного училища во всех магазинах города, за одни сутки, скупили всю соль.",
    "answer": "Курсантам дали задание – убрать весь снег на плацу. Так как убирать снег вручную им было лень, они решили посыпать его солью. Для этого купили по 10 пачек соли каждый. Когда бабушки в магазине увидели, что люди в военной форме запасаются солью, они решили, что грядет военное положение, и стали сеять панику и скупать соль."
  }, {"title": "Прыжок  ", "question": "Человек выпрыгнул из самолета без парашюта. Но остался жив.", "answer": "Самолет стоял на земле."}, {
    "title": "Лифт",
    "question": "Некий человек живет на девятом этаже. Но каждый раз, когда он возвращается домой один, он доезжает только до седьмого этажа и далее идет пешком.",
    "answer": "Этот человек - карлик, и он достает только до кнопки седьмого этажа."
  }, {
    "title": "Таксист",
    "question": "Женщина просит водителя отвести ее домой. Всю дорогу болтает. Водитель говорит ей: «Прошу прощения, но я глухой и ничего не слышу из того, что вы говорите». Женщина смолкла, но затем, когда вышла из автомобиля, поняла, что шофер не был глух.",
    "answer": "Шофер услышал адрес, куда отвезти пассажирку."
  }, {
    "title": "Слуховой аппарат",
    "question": "Американец Чарльз Сембри был разъярен, когда через 20 лет выяснил, что слышит без слухового аппарата лучше, чем с ним. Он отправился с претензиями к врачу, рекомендовавшему ношение аппарата, но врач разъярился не меньше Сембри.",
    "answer": "Больной носил аппарат на здоровом ухе."
  }, {
    "title": "Убийство на улице",
    "question": "Мужчина спокойно шел по улице, вдруг внезапно набросился на проходящую мимо женщину и задушил её. Он побывал в полиции, но его отпустили.",
    "answer": "Женщина была его женой. Несколько лет назад она инсценировала свою смерть так, чтобы обвинили мужа. Его осудили за убийство, он уже отсидел срок в тюрьме. А за одно и то же убийство не могут посадить дважды."
  }, {
    "title": "Без света",
    "question": "Мужчина встал ночью, чтобы выпить воды. Он выключил везде свет и лег спать. Утром он встал, выглянул из окна и закричал. После чего покончил жизнь самоубийством.",
    "answer": "Мужчина работал смотрителем. По ошибке он ночью выключил свет на маяке, из-за чего несколько кораблей разбились о рифы. Утром он увидел, что натворил."
  }, {
    "title": "Экзамен",
    "question": "Экзамен в военном училище. Один из студентов берет билет и начинает готовиться к ответу, но через несколько минут подходит к преподавателю, ни слова не говоря, дает тому зачетку и покидает экзамен с отличной оценкой.",
    "answer": "Экзамен по азбуке Морзе. Преподаватель стучал ручкой по столу и дал сообщение, что любой может подойти сейчас и получить оценку."
  }, {
    "title": "Смерть в музее",
    "question": "Мужчина в балаклаве выбежал из музея с картиной под мышкой. Офицер полиции увидел его, выстрелил и убил. Немного позднее он совершил самоубийство. Через пару дней мужчина с картиной был похоронен и назван почетным жителем города.",
    "answer": "Холодным зимним днем, когда музей был закрыт, в нем случился пожар, и его директор пытался спасти самую ценную картину. Полицейский не заметил пожара и подумал, что вор выбежал из музея с украденной картиной. Он приказал ему остановиться, но директор был слишком глух. Когда офицер осознал, что натворил, то покончил с собой."
  }, {
    "title": "Потерянный",
    "question": "Джек отправился в путешествие с компасом. После долгого пути, он остановился, чтобы перекусить. Впоследствии он не смог вернуться.",
    "answer": "Джек был ученым и работал недалеко от Северного Полюса. Когда он остановился, чтобы съесть бутерброд — он стоял точно на Магнитом полюсе планеты. Стрелка компаса в этой точке беспорядочно вращалась, пытаясь занять вертикальное положение, из-за чего компас стал бесполезен."
  }, {
    "title": "Я - счастливчик",
    "question": "Питер выиграл жребий и покончил с собой.",
    "answer": "Группа людей оказалась заснеженной вдали от цивилизации. Они решили кинуть жребий, чтобы выяснить, кто должен умереть, чтобы остальные съели его. Питер выиграл и должен был покончить с собой."
  }, {
    "title": "Я здесь!",
    "question": "В Николая попала пуля - и это спасло ему жизнь.",
    "answer": "Николай был солдатом на фронте. В этот день планировалась большая атака. Пока его однополчане не видели, он вытянул руку из окопа, и враг по ней выстрелил. После этого его отправили в госпиталь, где он был в безопасности."
  }, {
    "title": " Совсем не пустяк",
    "question": "Антон не мог представить, что простой насморк может стать причиной его смерти.",
    "answer": " В доме Антона произошла утечка газа, но из-за насморка он не учуял характерный запах. Умер он от взрыва, когда захотел приготовить себе поесть."
  }, {
    "title": "Перестарался",
    "question": "Продавец переусердствовал, продавая товар, и в результате умер.",
    "answer": "Он продавал пуленепробиваемые жилеты. Один раз, чтобы показать качество своего продукта, он надел на себя жилет и настоял, чтобы клиент выстрелил в него. Клиент согласился, однако промахнулся и попал продавцу в голову."
  }, {
    "title": "Братство",
    "question": "Человек убивает своего брата перед толпой людей. Но никто не сообщает об этом в полицию.",
    "answer": "Этот человек работал палачом, а его брат был приговорен к смертной казни."
  }, {
    "title": "Работник месяца",
    "question": "Фрэнк на работе умирает от сердечного приступа. Его коллеги находятся рядом с ним в этот момент, однако не оказывают ему помощь.",
    "answer": "Фрэнк был актером театра и перенес сердечный приступ в середине спектакля. Суть в том, что он играл героя, у которого был сердечный приступ. Поэтому и его коллеги, и зрители просто подумали, что Фрэнк отличный актер."
  }, {
    "title": "Закрытая сумка",
    "question": "Человек найден мертвым в поле. Рядом с ним лежала неоткрытая сумка.",
    "answer": "Мужчина прыгал с парашютом, но он не раскрылся. Сумка, найденная рядом с ним - и есть парашют."
  }, {
    "title": "Одета насмерть",
    "question": "Женщина заканчивает одеваться и умирает.",
    "answer": "Внутри ее обуви был ядовитый паук. Когда женщина стала обуваться, паук укусил ее."
  }, {
    "title": "Птичка",
    "question": "Человек, изучающий птиц, наткнулся на птицу и вскоре после этого умер.",
    "answer": "Этот человек был пассажиром в самолете. Птичка влетела в двигатель, и самолет разбился."
  }, {
    "title": "Смертельный танец",
    "question": "Пара танцоров умерла во время танцевального соревнования.",
    "answer": "Во время исполнения танго другая пара, очень жаждущая победить, отравила розу, которую партнеры передавали друг другу по ходу танца. Отравленная роза убила первую пару, и вторая выиграла соревнование."
  }, {
    "title": "Попугай",
    "question": "Женщина идет в зоомагазин, чтобы купить попугая. Продавец предлагает ей одного, рассказывая, что это отличный попугай и что он может повторить всё, что услышит. Несколько дней спустя женщина, чувствуя себя обманутой, идет в магазин обратно, чтобы вернуть деньги. Однако возвращается домой с попугаем и без денег.",
    "answer": "Попугай был глухим. Он ничего не мог повторить, поскольку ничего не слышал. Однако продавец не возвратил деньги женщине, потому что он не солгал ей."
  }, {
    "title": "Смерть за рулем",
    "question": "На переднем сидении машины была найдена мертвая женщина. На заднем сидении лежал пистолет вне ее досягаемости. Все окна и двери были закрыты изнутри.",
    "answer": "Женщина сидела в машине с откидным верхом, который был опущен. Убийца застрелил ее и бросил пистолет на заднее сидение машины."
  }, {
    "title": "Огонь!",
    "question": "Джеймс отправился плавать. Кто же знал, что в результате он будет поджарен с корочкой?",
    "answer": "В лесу рядом с водоемом был пожар. Пожарный самолет взял из озера воду, чтобы сбросить на огонь. Вместе с водой был подобран и сброшен и наш друг Джеймс."
  }, {
    "title": "Смерть: отложено",
    "question": "Елена никогда не могла подумать, что ее решение отправиться в путешествие на самолете спасет ей жизнь.",
    "answer": "За несколько дней до этого Елену оперировали. Перед посадкой в самолет ей, как и всем пассажирам, пришлось пройти через металлоискатель. Однако он не пропускал ее, хотя она убрала из карманов всё, что у нее было. После рентгенологического обследования выяснилось, что врачи забыли скальпель внутри ее тела. Если бы Елена не обнаружила его вовремя, она бы безусловно умерла."
  }, {
    "title": "Смертельные туфли",
    "question": "Женщина купила новую пару красных туфель. На следующий день она умерла во время работы. Как это произошло?",
    "answer": "Женщина работала в цирке в качестве помощника метателя ножей. Ее новые туфли были немного выше, чем предыдущие, поэтому ее коллега, обычно бросавшая ножи на одном уровне, смертельно ранила ее."
  }, {
    "title": "Лучший день в ее жизни",
    "question": "Она подумала, что это лучший день в ее жизни, перед тем как умерла.",
    "answer": "В конце театральной пьесы появилась главная актриса, и публика начала аплодировать. В это время декорация на стене начала рушиться. Зрители поднялись со своих мест, крича и пытаясь предупредить актрису, но она подумала, что это были овации. Ее завалило разрушившимися декорациями."
  }, {
    "title": "Энтони и Клеопатра",
    "question": "Энтони и Клеопатра найдены мертвыми на полу, окруженные разбитым стеклом.",
    "answer": "Это были рыбки, которые плавали в маленьком аквариуме. Однажды кошка прокралась в комнату и нечаянно уронила аквариум, который разбился."
  }, {
    "title": "Потерянное сокровище",
    "question": "Билл спрятал сокровище, но когда захотел его найти, он не смог.",
    "answer": "Билл закопал сокровище, когда ему было 8 лет. Он написал записку, в которой говорилось, сколько шагов он должен сделать, чтобы найти свой клад. Но теперь он вырос, его шаг стал намного длиннее, поэтому он так и не смог отыскать сокровище."
  }, {
    "title": "Таинственный звонок",
    "question": "Человек лежит в постели, пытаясь заснуть. Он берет телефон и делает звонок. Ждет какое-то время и вешает трубку, не дожидаясь ответа. И спокойно засыпает.",
    "answer": "Сосед этого мужчины храпел, и он решил разбудить его, позвонив по телефону. Как только храп остановился, мужчина повесил трубку и заснул."
  }, {
    "title": "Голодать до смерти",
    "question": "Женщина умирает от голода, хотя она окружена пищей.",
    "answer": "Женщина работала в магазине крупной пищевой компании. Один раз, когда в магазине из работников была только она одна, женщина случайно заперлась изнутри. А поскольку вся еда была консервированной, и ей нечем было открыть банки, она умерла от голода."
  }, {
    "title": "Неожиданный конец",
    "question": "Экзотическая танцовщица отправляется на частную сессию с мужчиной. В комнате, где проходила сессия, она снимает рубашку и бюстгальтер. Мужчина подходит, смотрит на грудь и улыбается. Вскоре после этого она одевается, платит человеку и уходит.",
    "answer": "За несколько дней до этого женщина провела операцию по увеличению груди. Она назначила встречу со своим частным врачом, чтобы проверить результат операции. Человек увидел, что всё идеально и его работа выполнена хорошо. В итоге женщина оплатила счет и покинула клинику."
  }, {
    "title": "Утонувший",
    "question": "После того, как Джордж попытался обнять человека, он утонул.",
    "answer": "Джордж находился под влиянием алкоголя и увидел свое отражение в реке. Из-за действия алкоголя он подумал, что неплохо было бы обнять \"незнакомца\". В результате он упал в реку и утонул."
  }, {
    "title": "Чёрная кошка",
    "question": "По улице шла чёрная кошка - фонари не работали. Навстречу ей ехал автомобиль, у которого не работали фары. Однако кошка осталась целой и невредимой.",
    "answer": "Автомобиль объехал кошку, потому что было светло."
  }, {
    "title": "Нераскрытое преступление",
    "question": "Лиза заснула, когда почти поняла, кто убил Майкла. Когда она проснулась, то осознала, что больше не узнает этого.",
    "answer": "Лиза читала книгу на пляже. Главного героя, Майкла, убили, и она вот-вот должна была узнать, кто это сделал. Но она заснула, оставив книгу на песке. Когда пробудилась, то поняла, что прилив унес книгу в море."
  }, {
    "title": "Смертельно опасные ножницы",
    "question": "Женщину обнаружили мертвой в больнице. Орудие убийства - ножницы. Но на теле не нашли порезов и ран.",
    "answer": "Состояние женщины было критическим, и врачи подключили ее к аппарату искусственного жизнеобеспечения. Убийца просто перерезал провода аппарата."
  }, {
    "title": "Библиотека",
    "question": "Женщина зашла в библиотеку, достала книгу и заплакала.",
    "answer": "Женщина была писателем и подарила библиотеке одну из своих книг. Между страницами книги она оставила подарок первому читателю - купюру в 50 долларов. Через год она пришла в библиотеку, достала книгу и нашла в ней купюру. Она заплакала, потому что поняла, что никто не прочитал ее книгу."
  }, {
    "title": "Детектив",
    "question": "Женщина задавала вопросы своему приятелю-полицейскому, чтобы узнать больше о загадочном убийстве. Через несколько минуть полицейский с удивлением понял, что она распутала это дело.",
    "answer": "Это была подруга полицейского. Он считал её глуповатой, но предложил поиграть в данетки и рассказал историю про труп со спичкой посреди поля. Она справилась всего за несколько минут и полицейский очень удивился, потому что в прошлом сам не смог её разгадать и за полчаса."
  }, {
    "title": "Это же моя тачка!",
    "question": "Какой-то мужчина громил роскошную машину, принадлежащую Сергею. Владелец автомобиля спокойно наблюдал за всем происходящим и даже не пытался помешать негодяю.",
    "answer": "Сергей и его друг заключили пари, согласно которому победитель мог разгромить машину проигравшего. Проиграл Сергей."
  }, {
    "title": "Чужие среди своих",
    "question": "Голые люди сидят среди одетых в помещении. Что происходит?",
    "answer": "Семейная пара как-то отдыхала в лесу. И вот она решила уединиться в палатке. Одежда при этом осталась снаружи, и её утащили обезьяны. Страховщикам надолго запомнилась эта парочка, ведь она ещё и пришла к ним за компенсацией."
  }, {
    "title": "Внезапная слава",
    "question": "Он лежал несколько часов и прославился. Кто это?",
    "answer": "Менделеев. Он во сне увидел свою знаменитую таблицу."
  }, {
    "title": "Любимое место",
    "question": "Джону по многим причинам нравилось приходить сюда. А вот его жена Мэри терпеть не могла это место, как и другие женщины в городе. Почему?",
    "answer": "Это данетка о реальном географическом объекте. В Стокгольме сохранилась узкая улочка, не больше метра шириной, которая ведет к питейному заведению. В XVIII веке оно пользовалось большой популярностью, так как пьяницы, выходя, могли идти вдоль улицы, держась за стены. А вот их жены не могли попасть на эту улочку, потому что их платья с кринолинами застревали между стенами."
  }, {
    "title": "Награда за опоздание",
    "question": "Джордж опоздал на пару по математике и неверно понял преподавателя. Из-за этого он получил премию и признание! Что произошло?",
    "answer": "Американский математик Джордж Данциг однажды сильно опоздал на пару и, увидев задачи на доске, решил, что это задание на дом. Он решал их несколько дней и в итоге нашел ответы. Как выяснилось, он нашел ключ к двум «нерешаемым» задачам, над которыми бились многие ученые."
  }, {
    "title": "Ответный ход",
    "question": "Помещики часто задерживали оплату людям, строившим и ремонтировавшим дома, а то и вовсе выгоняли их без денег. Тогда строители придумали оригинальный ход, и помещики сразу начали выплачивать им сполна. Что они сделали?",
    "answer": "При закладке дома или при его ремонте они подкладывали в определенное место сырое яйцо, и через некоторое время оно начинало протухать. Если помещик вызывал мастеров, чтобы оплатить их работу, то они забирали яйцо. Если же он прогонял их, яйцо со временем начинало ужасно пахнуть, и было очень трудно найти, где оно спрятано."
  }, {
    "title": "Хитрый художник",
    "question": "Один художник взял заказ на портрет очень некрасивой и надменной женщины. Все отговаривали его, утверждая, что она все равно не заплатит ни копейки, ведь портрет выйдет плохим. Так и вышло. Но через два дня женщина вернулась и стала умолять художника продать ей портрет. Почему?",
    "answer": "Художник отправил портрет на выставку под названием «Скупердяйка». Все начали сплетничать, и женщине пришлось уговаривать художника убрать портрет с выставки."
  }, {
    "title": "Не та рука",
    "question": "Человек получает посылку, в которой лежит отрубленная рука и записка «это не та рука». Что произошло?",
    "answer": "Несколько лет назад человек потерпел кораблекрушение и оказался на необитаемом острове с другим бедолагой. Они договорились, что поочередно отрежут каждому левую руку и съедят её на двоих. До этого человека очередь не дошла — их спасли, но по условиям договора он должен был отрезать себе руку по возвращению и выслать в посылке парню, рука которого была съедена. Человек пытался схитрить и выслать чужую руку. Но его обман был раскрыт."
  }, {
    "title": "Зеленая помада",
    "question": "Каждый день он красит губы зеленой помадой. Но этого почти никто не замечает.",
    "answer": "В 20-м веке, когда телевидение было еще черно-белым, в камерах использовали красные фильтры, которые поглощали в изображении красный цвет, т.е. красная помада никак не оттеняла губы. Поэтому дикторам на телевидении при наведении макияжа, для выразительности, губы приходилось красить зеленой помадой."
  }, {
    "title": "Опасный ужин",
    "question": "Ужин в общежитии. Погас свет. Когда свет зажгли, у студента Васи все руки были в крови.",
    "answer": "На тарелке оставалась последняя сосиска. Когда свет погас, все студенты потянулись к сосиске вилками, а Вася руками."
  }, {
    "title": "Загадочные обстоятельства гибели",
    "question": "Посреди лета в чикагском парке найден труп. Череп размозжен, на теле много повреждений, но причина его смерти - переохлаждение.",
    "answer": "Бедняга не имел денег на перелет из Европы в Штаты, но очень хотел там побывать. Поэтому он забрался в отсек шасси реактивного лайнера. Смерть от переохлаждения наступила в полете. Труп выпал, когда самолет выпустил шасси, заходя на посадку в аэропорту Чикаго."
  }, {
    "title": "(Не)везение",
    "question": "Из-за оплошности, допущенной Нильсом в процессе выполнения его работы, Марта, жившая этажом выше, не смогла помыть посуду. При этом муж Марты остался очень доволен, а Нильса все-таки уволили.",
    "answer": "В Норвегии произошел занятный случай: Когда одна домохозяйка (Марта) включила кран с водой, оттуда полилось пиво! Дело в том, что бармен в кафе, расположенном на нижнем этаже, перепутал краны. В итоге, наверху у Марты забила пивная струя, а в баре внизу из пивного крана брызнула вода. Бармена, конечно, уволили, но муж Марты был весьма доволен."
  }, {
    "title": "Мистика, да и только",
    "question": "Ева была скептиком, и никогда не верила в паранормальные явления. Но после того как она совершенно одна посетила жуткий лес на 3 ночи, ее скептицизм исчез. Почему?",
    "answer": "Ева посетила жуткий лес, о котором ходят много разных слухов, и естественно как все скептики, она фотографировала и записывала каждый свой шаг. После того как она вернулась домой, и начала перелистывать все фотографии, она нашла пару снимков, где она спит в палатке."
  }, {
    "title": "Записка на миллион",
    "question": "На борту самолёта, летящего в Париж, была обнаружена записка. Через несколько часов самолёт приземлился в Зимбабве, а Майкл заработал миллион, даже не выходя из комнаты.",
    "answer": "Майкл подложил на борт самолёта записку с угрозой взрыва и заставил пилотов изменить курс. После распространения новости о захвате Майкл заработал на обвале акций авиакомпании."
  }, {
    "title": "Хитрая тёща",
    "question": "Теща очень не любила зятя и хотела его отравить. Но зять был осторожный и всегда ел только то, что ела и теща. Однажды за ужином теща разрезала кусок мяса пополам, одну половину съела сама, а вторую отдала зятю. Тот после этого помер. Как ей удалось это сделать?",
    "answer": "Одна сторона ножа была смазана ядом."
  }, {
    "title": "Шерлок нашел убийцу",
    "question": "Шерлок Холмс шел по коридору. Внезапно он услышал, что кричит женщина: \"Прошу тебя, Джон, не убивай меня!\" Раздался выстрел. Холмс ворвался в комнату. В одном углу лежала убитая женщина и ружье. В другом углу стояли почтальон, адвокат и бухгалтер. Шерлок взглянул на них и, подойдя к почтальону, схватил его: \"Я арестую вас за убийство этой женщины\". В самом деле, эту женщину убил почтальон, но как об этом узнал Холмс?",
    "answer": "Почтальон был единственным мужчиной. Адвокат и бухгалтер были женщинами. "
  }, {
    "title": "Человек с кольцом",
    "question": "Шёл человек с золотым кольцом на пальце. Внезапно на него напали разбойники. Они хотели забрать кольцо, но оно не снималось. Поэтому они отрезали палец и убежали. При этом человек даже не закричал. Почему?",
    "answer": "У него были золотые зубы, и он не хотел их показывать, чтобы их тоже не забрали."
  }, {
    "title": "В автобусе",
    "question": "Катя решила уступить своё место в автобусе вошедшей женщине. Но та очень смутилась и отказалась. Почему?",
    "answer": "Маленькая Катя сидела на папиных коленях."
  }, {
    "title": "Завещание",
    "question": "После смерти профессора его завещание было в точности выполнено, но потом выяснилось, что он хотел совсем другого. Почему?",
    "answer": "Профессор завещал медицинскому университету свой скелет. После смерти его скелет сделали учебным пособием. Но позже в кабинете профессора нашли скелет на подставке — его-то и имел в виду профессор."
  }];
}
